# Major Award! 

[Executable](https://rikkeosmann.gitlab.io/aesthetic-programming/miniX4/)

[Repository](https://gitlab.com/RikkeOsmann/aesthetic-programming/-/blob/main/miniX4/sketchforfun.js)

![Alt Text](https://gitlab.com/RikkeOsmann/aesthetic-programming/-/raw/main/miniX4/Skærmbillede_2022-03-14_kl._00.07.00.png)

![Alt Text](https://gitlab.com/RikkeOsmann/aesthetic-programming/-/raw/main/miniX4/Mocking_user.png)

## Major Award!	
Jeg har designet et phishing-websted kaldet "Major Award". Reklamer og bannere fra andre hjemmesider fungerede lidt som min inspiration hertil. Dem der altid vises øverst eller ude i siden på en meget tvivlsom hjemmeside. En af min gode venners bedstemødre klikkede engang på et link fra et mistænkeligt webside og mistede næsten alle sine penge, fordi hun troede, at hun havde vundet en stor belønning eller et gavekort til en online shoppingside. Jeg tænker nogle gange, at det nok kun er gamle mennesker i en alder af +75, der stadig falder for den slags snyd og bedrag, men den anden dag ringede mine forældre til mig, fordi de ville have mig til at tjekke, om den hjemmeside, de havde bestilt noget på, egentlig overhovedet fandtes. Det fandt vi ret hurtigt ud af sammen, at det var noget værre noget og meget tydeligt ikke en rigtig hjemmeside. Min far havde allerede sendt sine penge og blev jo derfor urolig, da han ikke fik en kvittering tilsendt på mail. Normalt npr jeg tænker på den her type hjemmeside, synes jeg altid de er meget iøjnefaldende og slet ikke til at tage fejl af, men da mine forældre fik mig guidet ind på den hjemmeside de havde brugt, virkede den vildt professionel og overhovedet ikke skummel. Jeg syntes dog stadig, at min egen hjemmeside, skulle have mange og meget iøjnefaldende farver. Derfor valgte jeg de meget farverige farver, som egentlig ser lidt giftig ud (lidt som clickbait-bannere nogle gange gør). Jeg ville gerne bruge videooptageren som noget der kunne fornærme brugeren. Lidt ala.: "haha du har lige mistet alle dine penge, fordi du troede på dette,". Så snart teksten dukkede op, skulle computeren begynde at optage brugeren og endda vise personen sig selv, som et slags spejl for, hvor dumt det man lige gjorde var. Jeg blev inspireret en del af tv-serien Black Mirror, som altid ender med at skærmen bliver helt sort, så man kan se sit eget spejlbillede. 

Jeg ville gerne have inkluderet en form for fyrværkeri eller lignende, men kunne desværre ikke finde ud af, hvordan jeg bedst muligt fik det med. Jeg synes den her MiniX er en af de sværeste hidtil og blev virkelig frustreret af at lave den. Mine frustrationer over alt det jeg gerne ville have med, men ikke kunne få med (fordi jeg ikke er dygtig nok) endte med at gøre mig så vred og frustreret, at jeg ikke havde lyst til at lave mere på min MiniX. Jeg var bare glad for, at jeg rent faktisk havde noget at aflevere. Så ja, der var en del ting, som jeg var nødt til at opgive, desværre. 

Det var sjovt at arbejde med, især fordi jeg kunne bruge en masse farver. Det var praktisk talt en konkurrence med mig selv for at få siden til at se suspekt og mistænkelig ud. I 'Aesthetic Programming, A Handbook of Software Studies' læste jeg om, hvordan man farvelægger en knap (Winnie Soon & Geoff Cox, 2020). Jeg havde en masse problemer med at farve knappen i starten, da jeg antog, at farvekoden stadig skulle være i RGB i stedet for HEX. Da jeg endelig fik det til at virke efter at have læst det igen og igen, blev jeg overlykkelig, og jeg føler, at det er derfor, kodning til tider kan være sjovt og lærerigt. Man er lige ved at give op, og når man så giver det et sidste skud, og det hele (næsten) fungerer, som det skal. Der var i hvert fald kæmpe forløsning for mig.

### Capture all
Jeg tænkte på 'Capture all' og prøvede at finde på en måde at gøre det sjovt, og så slog det mig! Alle hader at blive snydt, og jeg tror ALLE hader at blive snydt for sine egne penge. Det er en frygtelig ting at miste sine penge, men det er en vidunderlig ting at tjene dem. Så jeg ville prøve at oprette et websted, hvor svindleren kunne "stjæle" alle brugernes penge. Mange ville blive glade for et gavekort til Amazon på $500. Ja det gætter jeg da i hvert fald.Det var afgørende, at det ikke var en latterlig sum penge, da dette ville få det til at se endnu mere usandsynligt ud, og færre mennesker ville derfor have lyst til at trykke på knappen.
